\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}

\usepackage{tikz}
\usepackage{multicol}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}


\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	twoside, % Enable two-sided mode
	body={183.5mm,260mm},  % 195mm (original) - 11.5mm (increase) = 183.5mm
	inner=20mm,  % Margin for the side near the binding
	outer=8.5mm, % Margin for the side far from the binding
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Les nombres entiers (1) \\ Fiche d'exercices}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	\begin{center}
		\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
		\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
		\ovalbox{\large{\textbf{Les nombres entiers - Fiche d'exercices}}}
	\end{center}
	
	\newcounter{numex}
	\setcounter{numex}{1}
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Écrire les nombres suivants en respectant les espaces entre les classes de nombres puis les décomposer (comme dans l'activité 1) :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item $2589$
				\item $20495$
				\item $180508$
				\item $1456341$
				\item $50020512$
				\item $9571412532$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}

		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy1.pdf}
		\end{center}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Écrire en toutes lettres les nombres suivants :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item \num{7004}
			\item \num{900700}
			\item \num{80080}
			\item \num{7070700}
			\item \num{8700009}
			\item \num{50400090}
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Écrire avec des chiffres les nombres suivants :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item Cinquante-sept-mille-quatre-cent-soixante ;
			\item Sept-millions-quatre-cent-cinquante-mille-deux-cents ;
			\item Deux-cent-quarante-quatre-millions-sept-cent-soixante-dix-mille-huit-cent-neuf ;
			\item Trois-milliards-deux-cent-trente-deux-millions-quatre-cent-quatorze-mille-cinq-cent-trente-deux.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Pour le nombre \num{256 398 417}, dire quel est :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item le chiffre des centaines de mille ?
			\item le chiffre des unités ?
			\item le chiffre des dizaines de millions ?
			\item le chiffre des centaines de millions ?
		\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Pour le nombre \num{3 945 627}, dire quel est :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item le chiffre des unités de mille ?
			\item le \textbf{nombre} d'unités de mille ?
			\item le chiffre des centaines de mille ?
			\item le \textbf{nombre} de centaines ?
		\end{enumerate}
		\smallskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Écrire en chiffres :
		
		\begin{enumerate}[label=\alph*.]
			\item $15$ dizaines et $9$ unités ;
			\item $12$ centaines et $23$ dizaines ;
			\item $15$ milliers et \num{1234} unités ;
			\item $2$ millions d'unités et $2$ millions de centaines.
		\end{enumerate}
		\smallskip
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Voici une devinette : \\
		\emph{ Je suis un nombre strictement inférieur à
		\num{1000}. La somme de mes chiffres est $21$. Mon chiffre des unités est le double de mon chiffre des centaines. \\ Qui suis-je ? }
		\medskip
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}}
		Recopier puis compléter toutes les
		graduations des axes ci-dessous :
		\medskip
		
		\begin{tikzpicture}
			% Axe horizontal
			\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (8.5,0);
			
			% Graduations
			\foreach \x in {0,2,...,8}
			\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
			
			% Nombres
			\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$0$,8/$20$}
			\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
		\end{tikzpicture}
		\smallskip
		
		\begin{tikzpicture}
			% Axe horizontal
			\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (8.5,0);
			
			% Graduations
			\foreach \x in {0,2,...,8}
			\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
			
			% Nombres
			\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},4/$70$,8/$80$}
			\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
		\end{tikzpicture}
		\vspace{-0.5cm}
		
		\begin{center}
			\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy3.pdf}
		\end{center}
		\vspace{-0.25cm}
	
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}}
	Déterminer l'abscisse des points sur les axes graduées ci-dessous :
	\medskip
	
	\begin{tikzpicture}
		% Axe horizontal
		\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (8.5,0);
		
		% Graduations
		\foreach \x in {0,...,8}
		\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
		
		% Nombres
		\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$0$,6/$300$}
		\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
		
		% Points
		\foreach \x/\label in {2/$A$,5/$B$,7/$C$}
		\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
	\end{tikzpicture}
	\end{minipage}
	\clearpage
	
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	
	\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1} (suite)}
	\vspace{-0.75cm}
	
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		% Axe horizontal
		\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (8.7,0);
		
		% Graduations
		\foreach \x in {0,1,...,8}
		\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
		
		% Nombres
		\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$0$,6/$450$}
		\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
		
		% Points
		\foreach \x/\label in {2/$D$,4/$E$,8/$F$}
		\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
	\end{tikzpicture}
	\smallskip
	
	\begin{tikzpicture}
		% Axe horizontal
		\draw[->, line width=1pt] (-0.2,0) -- (8.3,0);
		
		% Graduations
		\foreach \x in {0,2,...,8}
		\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
		
		% Nombres
		\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$\num{4200}$,4/$\num{4500}$}
		\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
		
		% Points
		\foreach \x/\label in {2/$G$,6/$H$,8/$I$}
		\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}}
	Sur l'axe gradué ci-dessous, déterminer l'abscisse du point $I$ milieu du segment $[AB]$. \\ On donne : $A(700)$ et $B(\num{1300})$.
	\vspace{-0.5cm}
	
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		% Axe horizontal
		\draw[->, line width=1pt] (0,0) -- (8.5,0);
		
		% Graduations
		\foreach \x in {0,0.615384,...,8.1}
		\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
		
		% Nombres
		\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$0$,0.615384/$100$}
		\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.9\textwidth]{GirlAndBoy2.pdf}
	\end{center}
	
	\end{minipage}
	\hfill\vline\hfill
	\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Recopier puis comparer les nombres ci-dessous :
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{2}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item $\num{36}~\ldots~\num{63}$
				\item $\num{1234}~\ldots~\num{4321}$
				\item $\num{1050}~\ldots~\num{1005}$
				\item $\num{7876}~\ldots~\num{8767}$
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Classer les nombres suivants dans l'ordre décroissant :
		\vspace{-0.25cm}
		
		{
		\setlength{\columnsep}{0.25cm}
		\begin{multicols}{2}
		\begin{itemize}[label=\textbullet, left=0pt]
			\item \num{2 500}
			\item quatre-vingt-dix-mille
			\item deux-mille-deux-cents
			\item \num{1 123}
		\end{itemize}
		\end{multicols} }
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Donner un encadrement des nombres entre deux multiples consécutifs de \num{10000}. \\
		\emph{Par exemple :} $\num{120000} < \num{122493} < \num{130000} $
		\vspace{-0.25cm}
		
		\begin{multicols}{3}
			\begin{enumerate}[label=\alph*.]
				\item \num{23200}
				\item \num{76432}
				\item \num{112500}
			\end{enumerate}
		\end{multicols}
		
		\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}} Les estimations de la population mondiale pour l'année 2023 donnent les résultats suivants : 
		\vspace{-0.25cm}
		
	\begin{center}
	\begin{tabular}{|l|c|}
		\hline
		\cellcolor{lightgray}\textbf{Continent} & \cellcolor{lightgray}\textbf{Population en millions} \\
		\hline
		Afrique & \num{1 360} \\ \hline
		Asie & Quatre-mille-sept-cents \\ \hline
		Europe & $742$ \\ \hline
		Amérique du Nord & $374$ \\ \hline
		Amérique du Sud & Quatre-cent-trente-neuf \\ \hline
		Océanie & Quarante-trois \\ \hline
	\end{tabular}
	\end{center}
	
	\begin{enumerate}[label=\alph*]
		\item Donner l'écriture en chiffres de chacune des populations précédentes.
		\item Classer les continents par ordre croissant de leur population.
		\item Donner le chiffre des unités de millions pour chaque nombre.
	\end{enumerate}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\mbox{}\dotfill{}
		
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textbf{\ovalbox{\thenumex}\addtocounter{numex}{+1}}
			À partir du tableau ci-dessous et des indications, déterminer la couleur correspondant à chacune des lettres puis réaliser le PixelArt à droite.
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{center}
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
				\hline
				  Beige & Rouge & Bleu & Jaune & Noir & Marron \\
				  \num{500} & \num{8405} & \num{250} & \num{7120} & \num{8450} & \num{7012} \\
				\hline
			\end{tabular}
			\end{center}
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{minipage}{1\textwidth}
				\onehalfspacing
			A : Huit-mille-quatre-cent-cinq 
			
			$\num{8400} <$ B $< \num{8500}$
			
			D : Sept-mille-douze
			
			F : Sept-mille-cent-vingt
			\end{minipage}
			\vspace{-1cm}
			
			\begin{center}
				\begin{tikzpicture}
					% Axe horizontal
					\draw[->, line width=1pt] (-0.2,0) -- (8.5,0);
					
					% Graduations
					\foreach \x in {0,1,...,8}
					\draw[line width=1pt] (\x,0.2) -- (\x,-0.2) ;
					
					% Nombres
					\foreach \x/\label in {0/\textcolor{white}{$0$},0/$100$,4/$300$}
					\draw (\x,-0.2) node[below] {\label};
					
					% Points
					\foreach \x/\label in {3/$E$,8/$C$}
					\draw (\x,0.2) node[above] {\label};
				\end{tikzpicture}
			\end{center}
			
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
		
		
~~~~~~~\includegraphics[width=1\textwidth]{mario_pa-carré.pdf}
		
		\end{minipage}

	
\end{document}
